**So-net**（）是**索尼网络通信**有限公司（，）的品牌和公司旧称。它是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[電信](../Page/電信.md "wikilink")[ISP](../Page/互联网服务供应商.md "wikilink")，於1995年11月1日由[索尼成立並全資經營](../Page/索尼.md "wikilink")，業務範圍涵蓋[固网电信与](../Page/固网电信.md "wikilink")[移动电话等](../Page/移动电话.md "wikilink")。

## 日本

  - 1995年11月，[索尼公司](../Page/索尼.md "wikilink")、[日本索尼音樂](../Page/日本索尼音樂娛樂.md "wikilink")、（Sony
    Finance International）共同出資成立索尼通信网络有限公司（，）。
  - 1996年1月，開始提供網路服務。
  - 1997年，推出極受歡迎的電子寵物軟體。
  - 2001年8月，开始提供[ADSL服务](../Page/ADSL.md "wikilink")。
  - 2002年5月，開始提供[光纖上網服務](../Page/光纖網路.md "wikilink")。
  - 2006年10月1日，更名為So-net娛樂股份有限公司（，）。
  - 2008年2月28日，开始作为[MVNO提供移动通信服务](../Page/移动虚拟运营商.md "wikilink")「」。
  - 2011年10月3日，推出基于[NTT
    DOCOMO网络的移动通信服务](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")「So-net
    Mobile 3G」（），网络升级至[LTE后更名](../Page/LTE.md "wikilink")「」（）。
  - 2012年8月9日，[索尼公司收购其全部股份](../Page/索尼.md "wikilink")。
  - 2013年1月1日，完全成为索尼的子公司。
  - 2013年4月15日，发布当时世界最快的2Gbps[光纤到户服务](../Page/FTTH.md "wikilink")「」，后升级至最高10Gbps\[1\]。
  - 2013年7月1日，更名為So-net有限公司（，）。
  - 2016年3月，成為[索尼移动子公司](../Page/索尼移动通信.md "wikilink")。
  - 2016年7月，更名為索尼网络通信有限公司（，）。
  - 2016年10月1日，推出基于[NTT
    DOCOMO和](../Page/NTT_DOCOMO.md "wikilink")[軟銀网络的移动通信服务](../Page/軟銀.md "wikilink")「」，并取代此前的服务\[2\]。

### 日本國內事業

  - Motion Portrait

  - Gamepod

  - So-net Media Networks

  - So-net M3

  - So-net Kadokawa Link Corporation

  - Zeta Bridge Corporation

  - ENIGMO Inc

  - Koozyt, Inc.

  - actvila

  - Dena

  - So-net Ciptial Partners

  - ADS Globe Partners

  -
## 海外發展

### 臺灣

[2007TaipeiITMonth_Sony_ShuttleBus_A5-193.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2007TaipeiITMonth_Sony_ShuttleBus_A5-193.jpg "fig:2007TaipeiITMonth_Sony_ShuttleBus_A5-193.jpg")臺北區的So-net宣傳車\]\]

  - 2001年4月，So-net起初與[和信電訊宣布合資](../Page/和信電訊.md "wikilink")，雙方合資的持股比例分別為85%與15%\[3\]。8月，「台灣索尼通訊網路股份有限公司」（Sony
    Network Taiwan
    Limited）成立，並開始提供ADSL與56K撥接上網服務\[4\]。10月31日，臺灣So-net與「[新絲路科技股份有限公司](../Page/新絲路科技.md "wikilink")」（New
    Silkera Network
    Corp.）簽約，臺灣So-net承接新絲路科技近一萬名的撥接上網用戶，新絲路科技退出撥接上網市場\[5\]。當時臺灣So-net剛開始以「\~So
    Easy So Fun\~」口號，強調日式的寬頻服務。
  - 自2002年4月開始，以「SONY專業的ADSL」、「ADSL by
    Sony」為號召，並且大手筆的贈送[羅技高等級的](../Page/羅技.md "wikilink")「極光無影手」[鍵盤](../Page/鍵盤.md "wikilink")[滑鼠組開始](../Page/滑鼠.md "wikilink")，打亂ADSL市場，並迫使已經毫無利潤的ADSL市場其競爭對手也開始以贈品、價格戰搶佔市場。在2003年7月的[交通部電信總局官方資料統計上](../Page/交通部電信總局.md "wikilink")，[中華電信的](../Page/中華電信.md "wikilink")「HiNet」因市場競爭過於激烈，使其市佔率一度低於七成市佔率，直到2004年臺灣寬頻市場完全飽和。至2006年7月為止，臺灣So-net擁有16萬名用戶，並成為臺灣第三大網路服務提供業者。
  - 2002年12月，臺灣So-net也與臺灣Sony共同成立直營通路Dreamix。2004年10月，Dreamix更名為So-net
    Plaza。
  - 自2004年起，因寬頻ADSL已經達飽和、成長停滯，臺灣So-net逐漸轉型。2005年6月，推出「BeYou」[部落格服務](../Page/部落格.md "wikilink")。2005年9月，再推出「一番市場」線上購物網站。當時臺灣So-net已經完全成為日本So-net[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")，也是現存Sony在海外唯一一家ISP。
  - 2008年1月，臺灣So-net的中文全名更名為「台灣碩網網路娛樂股份有限公司」（So-net Entertainment Taiwan
    Limited）\[6\]，並製作第一個電玩節目《[電玩大帝國](../Page/電玩大帝國.md "wikilink")》先後在[民視無線台與](../Page/民視無線台.md "wikilink")[華視主頻播出](../Page/華視主頻.md "wikilink")。
  - 2009年3月18日，台灣碩網與[中華電信簽署投資協議](../Page/中華電信.md "wikilink")，中華電信參與台灣碩網現金增資，中華電信投資新台幣6000萬元並取得台灣碩網30%股權，台灣碩網將網路設備由原先承租的[新世紀資通](../Page/新世紀資通.md "wikilink")[機房遷至中華電信機房](../Page/機房.md "wikilink")\[7\]；因此，台灣碩網用戶後來亦可向中華電信申請租用[MOD影音平台](../Page/中華電信MOD.md "wikilink")。
  - 2016年10月，臺灣So-net於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[品川區設立](../Page/品川區.md "wikilink")「So-net
    Game Studio Limited」，作為確實落實日本製手機遊戲本土化的開發據點，10月3日正式開始運作\[8\]。
  - 2017年5月，臺灣So-net品牌重塑，調整品牌識別系統為「So-net Entertainment Taiwan」。

### 香港

在香港，成立於2001年7月，So-net網路服務是隸屬在香港新力有限公司旗下的服務，於2001年起透過租用[電訊盈科的網絡推出網路服務](../Page/電訊盈科.md "wikilink")，並以「BroadBand
by Sony」為號召。比臺灣So-net更不同的是，除了價格戰外，So-net
HK更直接以簽約送Sony電子產品，搶佔香港已經飽和的寬頻用戶市場。So-net
HK在香港市場上與台灣一樣對ISP業者造成不小的壓力，到2004年為止達到4萬用戶規模；但因無法達成獲利目標，於2004年7月退出香港市場，並將所有用戶轉移至電訊盈科旗下的寬頻互聯網服務[網上行](../Page/網上行.md "wikilink")。

## 相關條目

  - [索尼](../Page/索尼.md "wikilink")
  - [台灣網路發展](../Page/台灣網路發展.md "wikilink")
  - [ADSL](../Page/ADSL.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:ISP](../Category/ISP.md "wikilink")
[Category:日本通信公司](../Category/日本通信公司.md "wikilink")
[Category:日本電子公司](../Category/日本電子公司.md "wikilink")
[Category:品川區公司](../Category/品川區公司.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.
6.
7.
8.